<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://192.168.2.7:8080/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://192.168.2.7:8080/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-03-25T13:59:28+02:00</updated><id>http://192.168.2.7:8080/feed.xml</id><title type="html">Ukraine is at war</title><subtitle>Слава Україні! Слава нації! Смерть ворогам!
</subtitle><author><name>intheua</name></author><entry><title type="html">Поражение военной доктрины РФ в Украине.</title><link href="http://192.168.2.7:8080/ru/The-defeat-of-the-military-doctrine-of-the-Russian-Federation-in-Ukraine" rel="alternate" type="text/html" title="Поражение военной доктрины РФ в Украине." /><published>2022-03-25T12:04:00+02:00</published><updated>2022-03-25T12:04:00+02:00</updated><id>http://192.168.2.7:8080/ru/3</id><content type="html" xml:base="http://192.168.2.7:8080/ru/The-defeat-of-the-military-doctrine-of-the-Russian-Federation-in-Ukraine">&lt;p&gt;Выборочный перевод анализа военной ситуации в Украине, сделанного некоторыми американскими экспертами, относительно неработающей военной доктрины РФ в войне с Украиной. Если вкратце, то доктрина РФ сформирована из признания того факта, что Россия в войне с НАТО потеряет преимущество в воздухе практически сразу после начала боевых действий. Но Украина-это не НАТО! Только вот военная доктрина РФ едина, и отдельной по Украине нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Еще одно замечание - ВВС РФ с большой предосторожностью используют собственные воздушные силы над своими же сухопутными войсками, из-за неспособности различать дружественные и вражеские самолеты в хаотичной обстановке на поле боя. Ха!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И еще одно замечание, разрекламированный “Кинжал” является не только медиа (в значительной степени пустым) проектом, как и вся “мощь” ВВС РФ, но и, что почти невероятно, их количество ограничено всего 10 (десятью!) штуками.&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--dEQrv9ou--/v1648209368/work/x-47m2-dagger-as-a-media-project-and-a-dummy_gt5kfg.jpg&quot; alt=&quot;количество разрекламированного “Кинжал” ограничено всего 10 (десятью!) штуками&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Итак, выборочной перевод:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;поражение-военной-доктрины-рф-в-украине&quot;&gt;Поражение военной доктрины РФ в Украине&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Спустя более чем месяц после вторжения России в Украину, Вооруженные Силы Украины остановили российские сухопутные войска на нескольких фронтах и сумели сохранить воздушное пространство страны оспариваемым (конкурентным), несмотря на как будто бы подавляющее количественное преимущество ВВС России.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ВВС России, до сих пор считавшиеся вторыми по величине в мире после Соединенных Штатов, действуют совсем иначе, чем американская авиация. В то время как российские военные, безусловно, совершают множество ошибок, которые обсуждались многими в течение последних четырех недель, некоторые из наиболее важных проблем ВС РФ могут вообще не быть &lt;em&gt;ошибками&lt;/em&gt;. В значительной степени именно &lt;em&gt;подход&lt;/em&gt; России к войне терпит неудачу в  небе над Украиной.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;американская-авиация-господствуйте-в-небе-чтобы-выиграть-войну&quot;&gt;Американская авиация: господствуйте в небе, чтобы выиграть войну&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В Соединенных Штатах боевые операции разделены на шесть условных этапов, каждый из которых предусматривает участие значительной части сил, работающих вместе над достижением промежуточных целей.  До 2009 года доктрина США была разбита на четыре этапа, но драматические изменения были включены с использованием уроков, извлеченных во время глобальной войны с террором.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Шесть этапов войны: формируют, сдерживают, перехватывают инициативу, доминируют, стабилизируют, обеспечивают гражданскую власть, а затем возвращаются к формированию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как отметила доктор Ребекка Грант, президент IRIS Independent Research, в  журнале AIR Force Magazine около 13 лет назад, военно-воздушная мощь играет определенную роль на каждом этапе американской боевой доктрины, и, кроме того, она имеет решающее значение для самых важных из них.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вполне реально можно было бы привести обоснованный аргумент, что подход Соединенных Штатов к войне построен вокруг их возможностей военно-воздушных сил, при этом наземные силы используются в сочетании с самолетами и системами вооружения большой дальности для достижения всеобъемлющих целей.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Это не для того, чтобы преуменьшить &lt;em&gt;невероятную важность сухопутных войск в бою&lt;/em&gt;, а скорее для того, чтобы подчеркнуть, насколько важно обеспечение господства в воздухе для американского способа ведения боевых действий.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;россия-не-использует-авиацию-таким-же-образом&quot;&gt;Россия НЕ использует авиацию таким же образом&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Современная военная доктрина России использует совершенно иной подход к войне, уделяя гораздо больше внимания тому, что Россия называет войной нового поколения (NGW) на предшествующей и ранней стадиях конфликта (операции в серой зоне), а затем на взвешенном и даже бюджетном (экономном) применении силы во время самого конфликта. Россия использует свои более дорогие активы только по мере необходимости, и там, где более дешевые альтернативы не кажутся жизнеспособными , что резко контрастирует с подходом Америки к подавляющей технологической мощи.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Важно отметить, что военная доктрина России не построена на основе военно-воздушных сил, как можно сказать, американской.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Военная доктрина России скорее рассматривает военно-воздушную мощь как подчиненную своим более крупным сухопутным силам.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Как выразился автор Forbes Дэвид Экс, ВВС России в основном используются в качестве воздушно-десантной артиллерии. Это может быть, по сути, прямым результатом (следствием) огромных возможностей ВВС НАТО и понимания Россией того, что она может потерять превосходство в воздухе в случае крупномасштабного конфликта.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Вместо того, чтобы пытаться выиграть проигрышную битву, российская доктрина сместилась, чтобы принять идею, что она может не контролировать воздушное пространство, в котором она сражается.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Военная доктрина России не призывает к использованию своего военно-воздушного аппарата для быстрого установления полного контроля над воздушным пространством противника и даже не призывает к быстрой ликвидации противовоздушной обороны противника. Это говорит об отсутствии у России целенаправленного подавления вражеских платформ противовоздушной обороны (SEAD), таких как специализированные американские Wild Weasel F-16. Российские самолеты могут использовать и используют противорадиационные ракеты для поражения систем противовоздушной обороны, например. Но это не та работа, на которой специализируется российские пилоты, или специализируется самолёты, или часто тренируется специально (не тренируется).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вместо этого Россия уделяет большое внимание огням дальнего радиуса действия, при этом использование собственных интегрированных систем противовоздушной обороны даже имеет приоритет над задачей самолетов доминировать в воздушном пространстве над своими силами.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Доминирование ВВС РФ над местами ведения активных боевых действий НЕ является приоритетом. И на это есть причины.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Подход России к войне требует использования передовых систем противовоздушной обороны для снижения эффективности противовоздушной обороны противника и авиации, при этом используя большой объем артиллерийского, ракет и ракетного огня для получения и использования огневого превосходства. Авиация поддерживает сухопутные войска в этих целях, а не служит основным средством захвата контроля над боевым пространством. Если авиация служит основой военной доктрины Америки, то крупные танковые подразделения и артиллерия служат основой России.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Российские взгляды последовательны: они считают, что преимущество в современной войне переходит к стороне, которая может получить и поддерживать огневое превосходство над противником, и в некоторых сценариях они, вероятно, будут вынуждены атаковать, чтобы обеспечить это преимущество».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;&lt;em&gt;Скотт Бостон и Дара Массикот, Rand Corporation* “Русский способ ведения войны”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;россия-не-ставит-во-главу-угла-отказ-в-воздушном-пространстве-своим-врагам-невозможность-использования-противником-воздушного-пространства&quot;&gt;Россия не ставит во главу угла отказ в воздушном пространстве своим врагам (невозможность использования противником воздушного пространства).&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Подход России к войне требует буквального наказания своих врагов на начальных этапах боевых действий с целью быстрого разрешения конфликтов таким образом, который Россия считает благоприятным. Как отмечает Исследовательская служба Конгресса, цель России не в том, чтобы отказать противнику в доступе к району.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Скорее, российская доктрина фокусируется на интегрированных оборонительных сооружениях (особенно в силах воздушно-космической обороны), которые рассматривают противника как систему. Он стремится нарушить, отклонить и в конечном итоге наказать нападающего на начальных стадиях конфликта».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Исследовательская служба Конгресса, 20 марта 2020 г.* Вооруженные силы России: военная доктрина и стратегия.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Россия стремится использовать свое огневое превосходство для нацеливания и деградации критических элементов командования и инфраструктуры, что в конечном итоге заставит ее противника согласиться на выгодные условия. Таким образом, стратегия, которую используют российские командиры, по-видимому, предполагает, что общенациональное господство в воздухе не будет гарантировано.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Из этого то не следует ошибочно утверждать, что Россия не будет использовать самолеты и интегрированные системы противовоздушной обороны, чтобы доминировать в своем непосредственном воздушном пространстве или воздушном пространстве над целью в меру своих возможностей. Они будут и, безусловно, делают это.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Но Россия не считает, что установление господства в воздухе в масштабах всей страны необходимо для достижения своих более широких целей.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Однако, поскольку российским силам, по-видимому, трудно различать дружественные и вражеские самолеты в хаотичной обстановке на поле боя, сильное присутствие российских самолетов, действующих над российскими силами, вероятно, кажется более рискованным, чем полагаться на передовые системы противовоздушной обороны, такие как С-400 Triumpf, чтобы удержать вражеские самолеты от столкновения со своими войсками.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Российским силам трудно различать дружественные и вражеские самолеты в хаотичной обстановке на поле боя, сильное присутствие российских самолетов, действующих над российскими силами, вероятно, кажется рискованным.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, вместо этого российские самолеты используются аналогично российской артиллерии: наносят авиаудары по целям в поддержку своих сухопутных войск.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;подход-россии-не-работает-в-украине&quot;&gt;Подход России не работает в Украине.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Использование Россией военно-воздушных сил в качестве дополнения к своей всеобъемлющей цели по обеспечению превосходства в огне оказалось в значительной степени неэффективным над Украиной, как и давно разрекламированные интегрированные системы противовоздушной обороны России. Военно-воздушные силы Украины продолжают совершать боевые вылеты каждый день более месяца после начала этого конфликта.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;«Каждый раз, когда я летаю, это для реального боя», — сказал New York Times украинский пилот Су-27 по имени Андрей. «В каждом бою с российскими самолетами нет равенства. У них всегда в воздухе в пять раз больше самолетов».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Украинские истребители, в основном действующие ночью, продолжают оказывать воздушную поддержку сухопутным войскам в обороне, а украинские беспилотники наносят ущерб российской технике по всей стране. Между тем, российские самолеты продолжают совершать сотни боевых вылетов в день, часто развертывая боеприпасы, все еще находясь в российском воздушном пространстве, по целям в сотнях миль внутри Украины, служа в качестве дальнобойной артиллерии для своих застопорившихся сухопутных войск.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Неспособность России взять под контроль украинское воздушное пространство в сочетании с ее доктринальным подходом к использованию авиации в качестве расширения своих дальнобойных артиллерийских и ракетных средств явно не работает, как это было задумано на бумаге.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ранее уже обсуждалось ряд причин, по которым Россия изо всех сил пыталась захватить небо Украины, но, возможно, самая важная причина может заключаться в том, что подход России к войне сильно недооценивает важность контроля над воздушным пространством над головой.&lt;/p&gt;</content><author><name>intheua</name></author><summary type="html">Выборочный перевод анализа военной ситуации в Украине, сделанного некоторыми американскими экспертами, относительно неработающей военной доктрины РФ в войне с Украиной. Если вкратце, то доктрина РФ сформирована из признания того факта, что Россия в войне с НАТО потеряет преимущество в воздухе практически сразу после начала боевых действий. Но Украина-это не НАТО! Только вот военная доктрина РФ едина, и отдельной по Украине нет.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.2.7:8080/assets/img/x-47m2-dagger-as-a-media-project-and-a-dummy.jpg" /><media:content medium="image" url="http://192.168.2.7:8080/assets/img/x-47m2-dagger-as-a-media-project-and-a-dummy.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Оценка наступательной компании в Украине, на 19 марта, от “Института изучения войны” (ISW).</title><link href="http://192.168.2.7:8080/ru/Russian_Offensive_Campaign_Assessment_by_ISW" rel="alternate" type="text/html" title="Оценка наступательной компании в Украине, на 19 марта, от “Института изучения войны” (ISW)." /><published>2022-03-20T10:04:00+02:00</published><updated>2022-03-20T10:04:00+02:00</updated><id>http://192.168.2.7:8080/ru/Russian_Offensive_Campaign_Assessment_by_ISW</id><content type="html" xml:base="http://192.168.2.7:8080/ru/Russian_Offensive_Campaign_Assessment_by_ISW">&lt;p&gt;Оценка наступательной компании в Украине, на 19 марта, от “Института изучения войны” (ISW). Это перевод статьи, оригинал находится по адресу - &lt;a href=&quot;https://www.understandingwar.org/backgrounder/russian-offensive-campaign-assessment-march-19&quot;&gt;Russian Offensive Campaign Assessment, March 19&lt;/a&gt;. &lt;em&gt;Но не следует слишком серьезно воспринимать оценку ситуации в указанной статье, все эти западные эксперты, до недавнего времени, считали Росссийскую армию - второй армией в мире. А Украинской армии давали максимум два дня на существование. И тем не менее - это эксперты.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фредерик У. Каган, Джордж Баррос и Екатерина Степаненко&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;19 марта, 3 часа дня по восточному времени&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Украинские войска нанесли поражение (победили) в первой российской кампании этой войны. Целью этой кампании было проведение воздушно-десантных и механизированных операций по захвату Киева, Харькова, Одессы и других крупных украинских городов с целью насильственной смены правительства в Украине. Эта кампания достигла кульминации. Российские войска продолжают добиваться ограниченных успехов в некоторых частях театра военных действий, но очень маловероятно, что они смогут достичь своих целей таким образом. Доктринально обоснованным ответом России на эту ситуацию было бы прекращение этой кампании, принятие, возможно, длительной оперативной паузы, разработка плана новой кампании, наращивание ресурсов для этой новой кампании и запуск ее, когда ресурсы и другие условия будут готовы. Российские военные еще не приняли такой подход. Вместо этого они продолжают направлять небольшие группы подкреплений в рамках постоянных усилий по поддержанию текущей кампании. Мы считаем, что эти усилия потерпят неудачу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Окончательное падение Мариуполя все более маловероятно, что высвободит достаточно российской боевой мощи, чтобы кардинально изменить исход начальной кампании. Российские войска сосредоточили значительную боевую мощь вокруг Мариуполя, привлеченную из 8-й общевойсковой армии на востоке и из группы российских войск в Крыму на западе. Если бы русские взяли Мариуполь быстро или с относительно небольшими потерями, они, вероятно, смогли бы перебросить достаточную боевую мощь на запад, в направлении Запорожья и Днепра, чтобы угрожать этим городам. Однако затянувшаяся осада Мариуполя серьезно ослабляет российские силы на этом направлении. Подтвержденная гибель командира российской 150-й мотострелковой дивизии, вероятно, указывает на масштаб ущерба, который украинские защитники наносят этим формированиям. Квартальные бои в самом Мариуполе стоят российским военным времени, инициативы и боевой мощи. Если и когда Мариуполь в конечном счете падет, российские войска, которые сейчас осаждают его, могут оказаться недостаточно сильными, чтобы резко изменить ход кампании, атаковав на запад.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российские войска на юге, похоже, сосредоточены на продвижении к Кривому Рогу, предположительно, чтобы изолировать, а затем захватить Запорожье и Днепр с запада, но вряд ли смогут захватить какой-либо из этих городов в ближайшие недели, если вообще смогут. Кривой Рог - город с населением более 600 000 человек, сильно укрепленный, по словам главы его военной администрации. Запорожье и Днепр тоже большие. Российские военные с начала войны изо всех сил пытаются захватить Мариуполь, который меньше любого из них, с большей боевой мощью, чем сейчас, продвигаясь к Кривому Рогу. Таким образом, продвижение России по этой оси, скорее всего, затормозится, как и все другие российские достижения в крупных городах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российские военные продолжают направлять небольшие группы подкреплений для локальных боевых действий, вместо того чтобы концентрировать их для начала новых крупномасштабных операций. Россия продолжает направлять подразделения, набранные из своей морской пехоты со всех флотов, вероятно, потому, что эти подразделения относительно более боеспособны, чем рядовые российские полки и бригады. Морская пехота, принадлежащая Черноморскому флоту, вероятно, является крупнейшим единым резервом готовых сил, которые российские военные еще не задействовали. Большая часть этой морской пехоты, вероятно, была погружена на десантные корабли-амфибии у побережья Одессы с начала войны, предположительно готовые высадиться вблизи Одессы, как только российские войска из Крыма обеспечат надежную наземную линию связи (GLOC) из Крыма в Одессу. Однако вероятность того, что российские войска из Крыма создадут такой GLOC в ближайшем будущем, становится все меньше, и российские военные, по-видимому, начали использовать элементы морской пехоты Черноморского флота для усиления усилий по взятию Мариуполя.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кульминацией первоначальной российской кампании стало создание безвыходных условий на большей части территории Украины. Российские войска окопались на периферии Киева и в других местах, пытаясь укрепить политический контроль над районами, которые они в настоящее время занимают, пополняют запасы и пытаются усилить подразделения на стационарных позициях и, как правило, начинают создавать условия для удержания примерно своих нынешних передовых позиций в течение неопределенного времени. Снимки Maxar, на которых российские войска роют траншеи и укрепления в Киевской области за последние несколько дней, подтверждают эту оценку. Комментарии членов Думы о принуждении Украины к капитуляции путем истощения в мае могут отражать пересмотренный подход России к прекращению этого конфликта на выгодных для Москвы условиях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тупиковая ситуация, скорее всего, будет очень жестокой и кровавой, особенно если она затянется. Тупик - это не перемирие или прекращение огня. Это состояние войны, при котором каждая сторона проводит наступательные операции, которые принципиально не меняют ситуацию. Эти операции могут быть очень разрушительными и привести к огромным жертвам. Сражения Первой мировой войны на Сомме, Вердене и Пасхендале проходили в условиях тупика и не привели к выходу из тупика. Если война в Украине зайдет в тупик, российские войска продолжат бомбить и обстреливать украинские города, разрушая их и убивая мирных жителей, даже несмотря на то, что украинские войска наносят потери российским нападающим и проводят собственные контратаки. Русские могли бы надеяться сломить волю украинцев к продолжению боевых действий в таких обстоятельствах, продемонстрировав неспособность Киева изгнать российские войска или прекратить их атаки, даже если русские явно не в состоянии захватить украинские города. Таким образом, поражение Украины в начальной российской кампании может создать условия для разрушительного затягивания конфликта и нового опасного периода, испытывающего решимость Украины и Запада. Продолжение и расширение западной поддержки Украины будет жизненно важно для того, чтобы Украина пережила этот новый период.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ключевые Выводы:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Сейчас мы оцениваем, что первоначальная российская кампания по захвату столицы и крупных городов Украины и насильственной смене режима провалилась;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Российские войска продолжают усилия по восстановлению динамики этой кульминационной кампании, но эти усилия, скорее всего, также потерпят неудачу;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Российские войска продолжат попытки продвинуться в пределах досягаемости эффективной артиллерии центра Киева, но перспективы их успеха неясны;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Война, скорее всего, перейдет в фазу кровавого тупика, который может продлиться недели или месяцы;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Россия будет расширять усилия по бомбардировкам мирных жителей Украины, чтобы сломить волю украинцев к продолжению боевых действий (в чем русские, скорее всего, потерпят неудачу).;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Наиболее опасное в настоящее время продвижение России происходит из Херсона на север в направлении Кривого Рога в попытке изолировать Запорожье и Днепр с запада. Российские войска вряд ли смогут окружить или захватить Кривой Рог в ближайшие дни, и, возможно, вообще не смогут этого сделать, не сосредоточив для этого гораздо большие силы, чем они сейчас располагают на этой оси;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Русские, похоже, отказались от планов атаковать Одессу, по крайней мере, в ближайшей перспективе.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Украинский Генеральный штаб продолжает сообщать об усилиях России по поиску и развертыванию подкреплений для ведения боевых действий в Украине, а также о сохраняющихся проблемах с моральным духом и дисциплиной в российских вооруженных силах. Генеральный штаб Украины сообщил 19 марта, что Россия перебрасывает части 40-й отдельной морской пехотной бригады и 155-й отдельной морской пехотной бригады из Восточного военного округа, для “восполнения потерь группировки Восточного военного округа” в Беларуси. Украинский Генеральный штаб сообщает, что российские солдаты продолжают дезертировать и отказываться от приказов. 19 марта Генеральный штаб возобновил предупреждения о том, что русские могут использовать атаки под чужим флагом или другие инсценированные провокации для оправдания дальнейшего призыва и мобилизации в России. Такие действия не привели бы к созданию дополнительной полезной боевой мощи в течение многих месяцев. Российские военные могут даже с трудом обучать новых призывников стандартным потерям, в том числе потерям, понесенным 437-м учебным полком, как сообщалось в нашем предыдущем обновлении.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российские военные наращивают свои воздушные, ракетные и артиллерийские обстрелы населенных районов Украины по мере того, как их обычные механизированные достижения достигают кульминации.[6] Россия объявила об использовании своей гиперзвуковой ракеты “Кинжал” для удара по складу боеприпасов в Ивано-Франковске 18 марта.[7] Использование такой дорогой, редкой и высококлассной системы для поражения склада боеприпасов, вероятно, сигнализировало и демонстрировало намерение и способность к эскалации, а не стремление для достижения конкретной военной цели. “Кинжал” - это ракета двойного назначения, которая может нести ядерную боеголовку, хотя та, что использовалась в Украине, несла обычную фугасную боеголовку.[8] Его применение, вероятно, сигнализировало о готовности Москвы рассмотреть возможность применения ядерного оружия малой мощности в дополнение к демонстрации способности применять гиперзвуковое оружие.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Мы не сообщаем подробно о преднамеренных нападениях России на гражданскую инфраструктуру и нападениях на безоружных гражданских лиц, которые являются военными преступлениями, поскольку эти действия хорошо освещаются в западных СМИ и напрямую не влияют на военные операции, которые мы оцениваем и прогнозируем. Мы продолжим оценивать и сообщать о последствиях этой преступной деятельности для украинских военных и населения и, в частности, о боевых действиях в украинских городских районах. Мы решительно осуждаем эти нарушения Россией законов вооруженных конфликтов, Женевских конвенций и гуманности, хотя мы и не описываем их в этих отчетах.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В настоящее время российские войска участвуют в четырех основных операциях:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Основное усилие — Киев (состоит из трех подчиненных поддерживающих усилий);&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддерживающее усилие 1 — Харьков;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддержка усилий 1а — Луганская область;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддерживающее усилие 2 — Мариуполь и Донецкая область; и&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Поддерживающее усилие 3 — Херсон и продвижение на север и запад.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Основные усилия — Киевское направление: Российские операции на киевском направлении направлены на окружение города с северо-запада, запада и востока.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Подчинить основные усилия вдоль западного берега Днепра&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Русские, вероятно, отказались от планов окружить Киев с запада или атаковать, чтобы захватить город с запада в ближайшие недели. Вместо этого они, скорее всего, стремятся создать условия для расширенной артиллерийской и ракетной бомбардировки города, переместившись в зону эффективной артиллерийской досягаемости его центра.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российские войска оставались в оборонительной позиции к западу и северо-западу от Киева. Спутниковые снимки, предоставленные Maxar Technologies, показывают, что российская бронетехника вкопана в оборонительные сооружения вблизи аэродрома Антонов по состоянию на 17 марта.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--rdpMrXKI--/v1647776250/work/08_overview_of_armored_vehicles_in_revetments_ozera_ukraine_17march2022_wv3_odtjjw.jpg&quot; alt=&quot;Overview of armored vehicles in revetments ozera ukraine&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Satellite image ©2022 Maxar Technologies&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--X40GR3GV--/v1647776251/work/09_closer_view_of_armored_vehicles_in_revetments_ozera_ukraine_17march2022_wv3_aewxw3.jpg&quot; alt=&quot;Closer view of armored vehicles in revetments ozera ukraine&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Satellite image ©2022 Maxar Technologies&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Российские 152-миллиметровые самоходные гаубицы имеют максимальную дальность стрельбы, близкую к 25 километрам.[9] В некоторых местах российские войска находятся на таком расстоянии от центра Киева, но консолидированные российские позиции вокруг аэродрома Антонов, например, находятся за пределами оптимального радиуса действия для нацеливания на центр Киева. По сообщениям, 18 марта русские попытались пересечь реку Ирпень и захватить город Мочун, расположенный непосредственно внутри этого кольца, но потерпели поражение.[10] Пригород Бровары на восточном берегу Днепра находится в пределах досягаемости, что может помочь объяснить упорство русских в попытках закрепить свои позиции в этом месте.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Подчиненные вспомогательные усилия — ось Чернигов и Сумы&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;За последние 24 часа существенных изменений в ситуации на этой оси не произошло. Мы обновили нашу карту, чтобы показать расширенные районы контролируемой Россией местности на основе более подробных отчетов украинского Генерального штаба и других источников. Расширенные зоны оцененного российского контроля на нашей карте от 19 марта НЕ УКАЗЫВАЮТ НА ТО, ЧТО РУССКИЕ ДОБИЛИСЬ ДАЛЬНЕЙШИХ УСПЕХОВ, ТОЛЬКО НА ТО, ЧТО МЫ ПОЛУЧИЛИ ДОСТАТОЧНО ПОДРОБНЫЕ И ДОСТОВЕРНЫЕ ОТЧЕТЫ О ПРЕДЫДУЩИХ УСПЕХАХ, ЧТОБЫ СКОРРЕКТИРОВАТЬ НАШУ КАРТУ. Украинский Генеральный штаб сообщил 18 марта, что до трех российских бригад оставались на оборонительных позициях вокруг города Чернигов.[11] Украинский генеральный штаб также отметил, что примерно три российские бригады остаются на позициях в восточных пригородах Киева 18 марта, но за последние 24 часа не предприняли никаких существенных действий.[12]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Поддерживающее усилие №1—Харьков:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российские войска, в основном из 6-й общевойсковой армии и Северного флота, 19 марта не проявляли заметной активности в районе Харькова.[13] Украинский Генеральный штаб сообщил 18 марта, что русские укрепляют свои позиции вблизи города двумя частями 6-й общевойсковой армии и 1-й гвардейской танковой армии.[14] Генеральный штаб сообщает, что российские войска продолжают давить на Сумы и Изюм, и предупреждает, что они готовят возобновление наступления из Харькова на запад в направлении Киева и Полтавы, среди прочего, в неустановленное время.[15]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вспомогательный проект №1а — Луганская область:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российские войска продолжили наступление на Рубежное, к северо-западу от Северодонецка, 18 и 19 марта и, по данным украинского Генерального штаба, захватили районы на западной и северо-западной окраинах.[16] Они также продолжают наступательные операции в Попасной, к юго-западу от Северодонецка, вероятно, в попытке блокировать сам Северодонецк.[17]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Поддержка усилий №2 — Мариуполь и Донецкая область:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российские войска продолжили свое неуклонное продвижение квартал за кварталом в Мариуполь 19 марта, хотя, по-видимому, без особого нового прогресса.[18] Русские продолжают наносить удары по гражданским объектам с помощью авиации, ракет, артиллерии и даже танковых орудий.[19]&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Поддерживающее усилие №3 — Херсон и продвижение на север и запад:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Российские войска, похоже, на данный момент отказались от попыток пересечь Южный Буг и установить наземную линию связи в направлении Одессы. Генеральный штаб Украины сообщает, что российские войска под Николаевом сосредоточились на создании систем материально-технического обеспечения, но 19 марта не проводили крупных наступательных операций.[20] Вместо этого российские войска продолжили наступление в направлении Кривого Рога, родного города президента Украины Владимира Зеленского, примерно в 130 километрах к западу от Запорожья.[21] Глава военной администрации Кривого Рога описал ситуацию и недавние усилия России по наступлению на город 19 марта.[22] Российские войска попытались посадить самолет в аэропорту города, сообщил он, но потерпели неудачу. Затем они начали наступление бронированными колоннами по 10-20 машин в каждой (вероятно, механизированные роты одной или нескольких батальонных тактических групп). С тех пор они сформировали протяженную линию фронта, которую они укрепляют, сказал он.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Срочные предметы для просмотра:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Российские войска, скорее всего, захватят Мариуполь или вынудят город капитулировать в ближайшие недели;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Россия расширит свои воздушные, ракетные и артиллерийские обстрелы украинских городов;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Российские войска, скорее всего, продолжат усилия по достижению Кривого Рога и изоляции Запорожья;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Российские войска вокруг Киева продолжат усилия по продвижению в зону эффективного артиллерийского обстрела центра города;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Российские войска продолжат усилия по освобождению Чернигова и Сум.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;ISW позиционируют себя как непартийную, некоммерческую, исследовательскую организацию в области государственной политики. ISW заявляют, что продвигают информированное понимание военного дела посредством надежных исследований, надежного анализа и инновационного образования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Среди членов Совета директоров ISW, такие люди:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;генерал Джек Кин (армия США, в отставке), председатель Института изучения войны; Президент, ООО «ГСИ»&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Доктор Кимберли Каган, основатель и президент Института изучения войны&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Достопочтенная Келли Крафт, бывший посол США в ООН и Канаде&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Д-р Уильям Кристол, директор, Защищая демократию вместе&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Достопочтенный Джозеф И. Либерман, Старший совет, Kasowitz Benson Torres &amp;amp; Friedman, LLP&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Кевин Мандия, главный исполнительный директор и директор совета директоров, Mandiant&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Джек Д. Маккарти-младший, старший управляющий директор и основатель, A&amp;amp;M Capital&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Брюс Мослер, председатель Global Brokerage, Cushman &amp;amp; Wakefield, Inc.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Генерал Дэвид Х. Петреус (армия США, в отставке), член KKR и председатель Глобального института KKR&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Д-р Уоррен Филлипс, ведущий директор, CACI International&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Полковник Уильям Роберти (армия США, в отставке), управляющий директор, Alvarez &amp;amp; Marsal&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name>intheua</name></author><summary type="html">Оценка наступательной компании в Украине, на 19 марта, от “Института изучения войны” (ISW). Это перевод статьи, оригинал находится по адресу - Russian Offensive Campaign Assessment, March 19. Но не следует слишком серьезно воспринимать оценку ситуации в указанной статье, все эти западные эксперты, до недавнего времени, считали Росссийскую армию - второй армией в мире. А Украинской армии давали максимум два дня на существование. И тем не менее - это эксперты.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.2.7:8080/assets/img/09_closer%20view%20of%20armored%20vehicles%20in%20revetments_ozera%20ukraine_17march2022_wv3.jpg" /><media:content medium="image" url="http://192.168.2.7:8080/assets/img/09_closer%20view%20of%20armored%20vehicles%20in%20revetments_ozera%20ukraine_17march2022_wv3.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Как Украина использует западное оружие, чтобы использовать слабости России?</title><link href="http://192.168.2.7:8080/ru/How_to_exploit_Russian_weaknesses" rel="alternate" type="text/html" title="Как Украина использует западное оружие, чтобы использовать слабости России?" /><published>2022-03-17T09:04:00+02:00</published><updated>2022-03-17T09:04:00+02:00</updated><id>http://192.168.2.7:8080/ru/1</id><content type="html" xml:base="http://192.168.2.7:8080/ru/How_to_exploit_Russian_weaknesses">&lt;p&gt;Неспособность Москвы молниеносно продвинуться вперед и захватить крупные города во многом обязана использованию компактного оборудования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перевод статьи из FT, дополняется.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--eTpxijto--/v1647521861/work/How_is_Ukraine_using_western_weapons_to_exploit_Russian_weaknesses_q1x46v.webp&quot; alt=&quot;How is Ukraine using western weapons to exploit Russian weaknesses&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Часто вооруженные только переносными ракетными установками, украинские войска использовали местность и российскую тактику в своих интересах © FT montage / Reuters&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Западная разведка, военные фотографы и тысячи часов непроверенных кадров, размещенных в социальных сетях, изображали определяющие образы вторжения России в Украину: уничтоженные, сожженные и брошенные российские танки и другая военная техника, блокирование дорог или застревание в канавах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Успех Украины в отражении первоначального плана России по молниеносному наступлению и захвату Киева и других крупных городов во многом обязан последовательной способности ее армии нацеливаться и уничтожать транспортные средства, нанося как большие потери, так и большие задержки наступающим конвоям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Часто вооруженные только переносными ракетными установками с плеча, тысячи из которых были предоставлены западными странами с начала вторжения, небольшие группы украинских войск использовали свою местность и тактику России в своих интересах и помогли возглавить сопротивление, которое удивило даже ближайших сторонников Киева на западе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Компактное оружие, используемое Украиной, и тяжелая артиллерия, на которую полагаются российские войска, составляют основу контрастной тактики, используемой обеими сторонами.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;российские-батальонные-тактические-группы&quot;&gt;Российские батальонные тактические группы&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Одним из главных итогов коренного и отраслевого капитального ремонта российских вооруженных сил, который завершился в 2012 году, батальонная тактическая группа является основной боевой единицей армии страны. По оценкам США, 100 из примерно 170 российских БТГ, предназначенных для быстрой адаптации и обладания высоким уровнем огневой мощи, были развернуты на Украине.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--AL1YQvOa--/v1647521861/work/Russian_battalion_tactical_groups_iw0l48.webp&quot; alt=&quot;Russian battalion tactical groups&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Русские батальонные тактические группы&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Вооруженные танками, гаубицами, артиллерией и системами противовоздушной обороны, они были задуманы как операторы нескольких театров, с возможностью перехода от быстрого нападения к дальним атакам и поддержке операций для других подразделений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но их сильная зависимость от транспортных средств — примерно 75 в каждой — и относительно небольшая численность всего в 200 пехотинцев делает их особенно уязвимыми для атак на их флангах или тылу. Это особенно верно в войне, где местность, тактика и уровень украинского военного потенциала означают, что БТГ не сражаются против аналогично развернутых и вооруженных подразделений.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;уязвимости-россии&quot;&gt;Уязвимости России&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Запланированное президентом России Владимиром Путиным среди крошечной группы советников, вторжение в Украину стало шоком для многих российских войск, развернутых на границе страны для «учений».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это означало, что транспортные средства, которым было внезапно приказано пересечь границу, находились в плохом состоянии обслуживания и часто имели шины низкого качества или запасные части, по словам западных разведчиков и военных аналитиков. Это делало маневренность на бездорожье рискованной или невозможной, о чем свидетельствует большое количество фотографий российской техники, брошенной на забитых грязью полях или с разорванными шинами или осями.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--wmsMnmTc--/v1647521861/work/Russian_limitations_and_how_the_Ukrainians_have_exploited_them_zzlhxu.webp&quot; alt=&quot;Russian limitations and how the Ukrainians have exploited them&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Российские ограничения и как ими воспользовались украинцы&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, план Владимира Путина предусматривал быстрое наступление и захват ключевых городов, таких как Киев, Харьков и Мариуполь. Это означало быстрое движение по основным дорогам и борьбу за контроль над крупными перекрестками, а не провинциальными городами или сельскими районами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Украинские войска сделали два вывода. Во-первых, они поняли, что независимо от того, насколько велика бронеколонна, она будет только такой же широкой, как дорога, и может двигаться так же быстро, как передние машины. А во-вторых, обороняющиеся войска понимали, что они могут действовать относительно свободно в лесах, полях и деревнях по обочинам дороги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С небольшим русским пехотным прикрытием на своих флангах, российские машины оказались уязвимыми для засад со стороны небольших групп украинских войск, отбирая цели из укрытия, которые затем могли скрыть их отступление.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;джавелины&quot;&gt;Джавелины&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ключом к этим засадам было широкое использование противотанковых ракет, управляемых войсками, таких как Javelin американского производства.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--dPt8Gzfb--/v1647521862/work/What_makes_the_Javelin_missile_such_an_effective_anti-armour_weapon_rwzd9v.webp&quot; alt=&quot;What makes the Javelin missile such an effective anti-armour weapon&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Что делает ракету Javelin таким эффективным противотанковым оружием?&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Они были отправлены в Украину до того, как началось вторжение, чтобы позволить западным военным инструкторам обучать войска тому, как лучше всего их использовать, и теперь прибывают тысячами из стран по всему альянсу НАТО. Украинские и западные официальные лица заявили, что эти поставки являются критической основой сопротивления вторжению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Его компактные размеры делают ее легко транспортируемой быстро движущейся пехотой, в то время как система сопровождения ракеты означает, что ее можно стрелять и забывать, что позволяет войскам быстро покинуть место атаки еще до того, как снаряд поразит свою цель. Двойная боеголовка также позволяет наносить серьезные повреждения усиленным российским танкам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На других видео показаны войска, использующие реактивные гранаты — более легкие, но менее мощные и трудные для наведения — или легкое противотанковое оружие следующего поколения для достижения того же результата.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;воздушная-война&quot;&gt;Воздушная война&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Представители западной разведки в целом согласны с тем, что одна из самых дорогостоящих военных ошибок России была связана с ее неспособностью уничтожить как военно-воздушные силы Украины, так и ее системы противовоздушной обороны в своем первоначальном шквале высокоточных крылатых ракет в первые часы вторжения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эта неудача означала, что Россия не получила господства в воздухе в небе над полем боя, позицию, которую она использовала, например, для разрушительного эффекта в Сирии.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--6Zs6jC71--/v1647521861/work/Denial_of_air_superiority_twtw6g.webp&quot; alt=&quot;Denial of air superiority&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Отрицание превосходства в воздухе&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, использование украинскими войсками ракет класса «земля-воздух» с плеча для успешной атаки российских вертолетов и низколетящих истребителей в поддержку сухопутных войск углубило сдержанность Москвы в отношении развертывания слишком большого количества военно-воздушных сил наряду с достижениями. Это уменьшило как его надзорный, так и атакующий потенциал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Россия потеряла по меньшей мере 28 самолетов и вертолетов в результате вторжения по сравнению с 10 из ВВС Украины, согласно блогу Oryx, который использует фотографии с открытым исходным кодом для сбора своих данных.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Авторское право Файнэншл Таймс Лимитед 2022. Все права защищены.&lt;br /&gt;
Copyright The Financial Times Limited 2022. All rights reserved.&lt;/p&gt;</content><author><name>intheua</name></author><summary type="html">Неспособность Москвы молниеносно продвинуться вперед и захватить крупные города во многом обязана использованию компактного оборудования.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.2.7:8080/assets/img/How_is_Ukraine_using_western_weapons_to_exploit_Russian_weaknesses.webp" /><media:content medium="image" url="http://192.168.2.7:8080/assets/img/How_is_Ukraine_using_western_weapons_to_exploit_Russian_weaknesses.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>