<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://192.168.2.7:8080/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://192.168.2.7:8080/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-03-17T17:05:26+02:00</updated><id>http://192.168.2.7:8080/feed.xml</id><title type="html">Ukraine is at war</title><subtitle>Слава Україні! Слава нації! Смерть ворогам!
</subtitle><author><name>intheua</name></author><entry><title type="html">Как Украина использует западное оружие, чтобы использовать слабости России?</title><link href="http://192.168.2.7:8080/ru/How_to_exploit_Russian_weaknesses" rel="alternate" type="text/html" title="Как Украина использует западное оружие, чтобы использовать слабости России?" /><published>2022-03-17T05:04:00+02:00</published><updated>2022-03-17T05:04:00+02:00</updated><id>http://192.168.2.7:8080/ru/1</id><content type="html" xml:base="http://192.168.2.7:8080/ru/How_to_exploit_Russian_weaknesses">&lt;p&gt;Неспособность Москвы молниеносно продвинуться вперед и захватить крупные города во многом обязана использованию компактного оборудования.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перевод статьи из FT, дополняется.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--eTpxijto--/v1647521861/work/How_is_Ukraine_using_western_weapons_to_exploit_Russian_weaknesses_q1x46v.webp&quot; alt=&quot;How is Ukraine using western weapons to exploit Russian weaknesses&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Часто вооруженные только переносными ракетными установками, украинские войска использовали местность и российскую тактику в своих интересах © FT montage / Reuters&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Западная разведка, военные фотографы и тысячи часов непроверенных кадров, размещенных в социальных сетях, изображали определяющие образы вторжения России в Украину: уничтоженные, сожженные и брошенные российские танки и другая военная техника, блокирование дорог или застревание в канавах.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Успех Украины в отражении первоначального плана России по молниеносному наступлению и захвату Киева и других крупных городов во многом обязан последовательной способности ее армии нацеливаться и уничтожать транспортные средства, нанося как большие потери, так и большие задержки наступающим конвоям.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Часто вооруженные только переносными ракетными установками с плеча, тысячи из которых были предоставлены западными странами с начала вторжения, небольшие группы украинских войск использовали свою местность и тактику России в своих интересах и помогли возглавить сопротивление, которое удивило даже ближайших сторонников Киева на западе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Компактное оружие, используемое Украиной, и тяжелая артиллерия, на которую полагаются российские войска, составляют основу контрастной тактики, используемой обеими сторонами.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;российские-батальонные-тактические-группы&quot;&gt;Российские батальонные тактические группы&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Одним из главных итогов коренного и отраслевого капитального ремонта российских вооруженных сил, который завершился в 2012 году, батальонная тактическая группа является основной боевой единицей армии страны. По оценкам США, 100 из примерно 170 российских БТГ, предназначенных для быстрой адаптации и обладания высоким уровнем огневой мощи, были развернуты на Украине.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--AL1YQvOa--/v1647521861/work/Russian_battalion_tactical_groups_iw0l48.webp&quot; alt=&quot;Russian battalion tactical groups&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Русские батальонные тактические группы&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Вооруженные танками, гаубицами, артиллерией и системами противовоздушной обороны, они были задуманы как операторы нескольких театров, с возможностью перехода от быстрого нападения к дальним атакам и поддержке операций для других подразделений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но их сильная зависимость от транспортных средств — примерно 75 в каждой — и относительно небольшая численность всего в 200 пехотинцев делает их особенно уязвимыми для атак на их флангах или тылу. Это особенно верно в войне, где местность, тактика и уровень украинского военного потенциала означают, что БТГ не сражаются против аналогично развернутых и вооруженных подразделений.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;уязвимости-россии&quot;&gt;Уязвимости России&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Запланированное президентом России Владимиром Путиным среди крошечной группы советников, вторжение в Украину стало шоком для многих российских войск, развернутых на границе страны для «учений».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это означало, что транспортные средства, которым было внезапно приказано пересечь границу, находились в плохом состоянии обслуживания и часто имели шины низкого качества или запасные части, по словам западных разведчиков и военных аналитиков. Это делало маневренность на бездорожье рискованной или невозможной, о чем свидетельствует большое количество фотографий российской техники, брошенной на забитых грязью полях или с разорванными шинами или осями.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--wmsMnmTc--/v1647521861/work/Russian_limitations_and_how_the_Ukrainians_have_exploited_them_zzlhxu.webp&quot; alt=&quot;Russian limitations and how the Ukrainians have exploited them&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Российские ограничения и как ими воспользовались украинцы&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, план Владимира Путина предусматривал быстрое наступление и захват ключевых городов, таких как Киев, Харьков и Мариуполь. Это означало быстрое движение по основным дорогам и борьбу за контроль над крупными перекрестками, а не провинциальными городами или сельскими районами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Украинские войска сделали два вывода. Во-первых, они поняли, что независимо от того, насколько велика бронеколонна, она будет только такой же широкой, как дорога, и может двигаться так же быстро, как передние машины. А во-вторых, обороняющиеся войска понимали, что они могут действовать относительно свободно в лесах, полях и деревнях по обочинам дороги.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С небольшим русским пехотным прикрытием на своих флангах, российские машины оказались уязвимыми для засад со стороны небольших групп украинских войск, отбирая цели из укрытия, которые затем могли скрыть их отступление.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;джавелины&quot;&gt;Джавелины&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ключом к этим засадам было широкое использование противотанковых ракет, управляемых войсками, таких как Javelin американского производства.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--dPt8Gzfb--/v1647521862/work/What_makes_the_Javelin_missile_such_an_effective_anti-armour_weapon_rwzd9v.webp&quot; alt=&quot;What makes the Javelin missile such an effective anti-armour weapon&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Что делает ракету Javelin таким эффективным противотанковым оружием?&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Они были отправлены в Украину до того, как началось вторжение, чтобы позволить западным военным инструкторам обучать войска тому, как лучше всего их использовать, и теперь прибывают тысячами из стран по всему альянсу НАТО. Украинские и западные официальные лица заявили, что эти поставки являются критической основой сопротивления вторжению.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Его компактные размеры делают ее легко транспортируемой быстро движущейся пехотой, в то время как система сопровождения ракеты означает, что ее можно стрелять и забывать, что позволяет войскам быстро покинуть место атаки еще до того, как снаряд поразит свою цель. Двойная боеголовка также позволяет наносить серьезные повреждения усиленным российским танкам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На других видео показаны войска, использующие реактивные гранаты — более легкие, но менее мощные и трудные для наведения — или легкое противотанковое оружие следующего поколения для достижения того же результата.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;воздушная-война&quot;&gt;Воздушная война&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Представители западной разведки в целом согласны с тем, что одна из самых дорогостоящих военных ошибок России была связана с ее неспособностью уничтожить как военно-воздушные силы Украины, так и ее системы противовоздушной обороны в своем первоначальном шквале высокоточных крылатых ракет в первые часы вторжения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эта неудача означала, что Россия не получила господства в воздухе в небе над полем боя, позицию, которую она использовала, например, для разрушительного эффекта в Сирии.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;th style=&quot;text-align: center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://res.cloudinary.com/intheua/image/upload/s--6Zs6jC71--/v1647521861/work/Denial_of_air_superiority_twtw6g.webp&quot; alt=&quot;Denial of air superiority&quot; /&gt;&lt;/th&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td style=&quot;text-align: center&quot;&gt;Отрицание превосходства в воздухе&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, использование украинскими войсками ракет класса «земля-воздух» с плеча для успешной атаки российских вертолетов и низколетящих истребителей в поддержку сухопутных войск углубило сдержанность Москвы в отношении развертывания слишком большого количества военно-воздушных сил наряду с достижениями. Это уменьшило как его надзорный, так и атакующий потенциал.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Россия потеряла по меньшей мере 28 самолетов и вертолетов в результате вторжения по сравнению с 10 из ВВС Украины, согласно блогу Oryx, который использует фотографии с открытым исходным кодом для сбора своих данных.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Авторское право Файнэншл Таймс Лимитед 2022. Все права защищены.&lt;br /&gt;
Copyright The Financial Times Limited 2022. All rights reserved.&lt;/p&gt;</content><author><name>intheua</name></author><summary type="html">Неспособность Москвы молниеносно продвинуться вперед и захватить крупные города во многом обязана использованию компактного оборудования.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://192.168.2.7:8080/assets/img/How_is_Ukraine_using_western_weapons_to_exploit_Russian_weaknesses.webp" /><media:content medium="image" url="http://192.168.2.7:8080/assets/img/How_is_Ukraine_using_western_weapons_to_exploit_Russian_weaknesses.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>